
\documentclass[a4paper,12pt, twoside]{article} % добавить leqno в [] для нумерации слева

\input{../../latex/preams/pream}
\input{../../latex/preams/title_style/default}
\input{../../latex/preams/page_style/default}
\input{../../latex/preams/aliases}
\input{../../latex/preams/commands}

\title{Экология и Утилизация ЖРД}
\author{Папырин Павел Витальевич}
\date{30 октября 2019г.}

\usepackage{multirow}

 

\begin{document}

\begin{center}
    {\Large
    \textbf{МГТУ им Н.Э. Баумана}

    
    \textbf{Кафедра Э1}
    }

    
    {
        \hfill "Принято"    

        Студент группы Э1-111 \hspace{3cm} \hfill Преподаватель Папырин П.В.

    }
    \section*{Лабораторная работа №1}
    \textbf{по дисциплине:} Экология и Утилизация ЖРД

    \textbf{<<Расчет состояния и характеристик ПС компонентов ЖРД>>}
\end{center}

\subsubsection{Цель работы}
\begin{enumerate}
    \item Определение концентраций вредных веществ в помещении испытательного стенда после проведения огневого стендового испытания ЖРДМТ
\end{enumerate}

\subsubsection{Исходные данные}
Испытание проходит ЖРДМТ на компонентах Т1 + АТ, с коэффициентом избытком окислителя $ \a=0.95 $, расходом $ \m=1\ кг/с $, временем работы $ \t = 10\ с $.

Варианты расчета:
\begin{enumerate}
    \item Площадь помещения $ S = 100\ м^2 $, высота $ h=3\ м $
    \item Площадь помещения $ S = 300\ м^2 $, высота $ h=5\ м $
    \item Определить объем помещения, чтобы не привысить ПДК
\end{enumerate}

\subsubsection{Расчет}
Из <<Astra>> получаем массовые доли вредных веществ:
\[ x_{CO}=0.117 \]
\[ x_{NO_2}=3.2\.10^{-6} \]
\[ x_{NO}=0.007 \]

Массы веществ:
\[ m_{CO} = \m\.\t \. x_{CO} = 1.17\ кг \]
\[ m_{NO_2} = \m\.\t \. x_{NO_2} = 3.2\.10^{-5}\ кг \]
\[ m_{NO} = \m\.\t \. x_{NO} = 0.07\ кг \]

\begin{enumerate}
    \item Объем помещения
    \[ V = S \. h = 300\ м^3 \]

    Концентрации вредных веществ:
    \[ C_{CO} = \dfrac{m_{CO}}{V} = 3900\ \dfrac{мг}{м^3} \]
    \[ C_{NO_2} = \dfrac{m_{NO_2}}{V} = 0.1067\ \dfrac{мг}{м^3} \]
    \[ C_{NO} = \dfrac{m_{NO}}{V} = 233.3\ \dfrac{мг}{м^3} \]
    

    \item Объем помещения
    \[ V = S \. h = 1500\ м^3 \]

    Концентрации вредных веществ:
    \[ C_{CO} = \dfrac{m_{CO}}{V} = 780\ \dfrac{мг}{м^3} \]
    \[ C_{NO_2} = \dfrac{m_{NO_2}}{V} = 0.02133\ \dfrac{мг}{м^3} \]
    \[ C_{NO} = \dfrac{m_{NO}}{V} = 46.67\ \dfrac{мг}{м^3} \]
     
    
    \item ПДК:
    \[ ПДК_{CO} = 20 мг/м^3 \]
    \[ ПДК_{NO_2} = 2 мг/м^3 \]
    \[ ПДК_{NO} = 5 мг/м^3 \]

    \[ V = max\left(\dfrac{m_{CO}}{ПДК_{CO}}, \dfrac{m_{NO_2}}{ПДК_{NO_2}}, \dfrac{m_{NO}}{ПДК_{NO}}\right) = 5.85\.10^{4}\ м^3 \]
    
    Площадь помещения при $ h=5м $
    \[ S=V/h = 1.17\.10^{4} м^2 \]
\end{enumerate} 

%\subsubsection{Вывод}
%\begin{enumerate}
%    \item В помещении испытывать нельзя.
%    \item В помещении испытывать нельзя.
%    \item Требуется помещение с $ S = 1.17\.10^{4}\ м^2 $, $ h = 5\ м^2 $.
%\end{enumerate}

\end{document}